{
    "question": "Sebutkan macam-macam\u00a0 peristiwa alam !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "banjir,tanah longsor,sunami,gunung meletus,angin puting beliung<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-antara-gema-dan-gaung-terletak-pada-250",
            "question": "Perbedaan antara gema dan gaung terletak pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>BUNYI PANTUL - GEMA &amp; GAUNG</h2><p></p><p>Perbedaan antara Gema dan Gaung terletak pada </p><p>1. Bunyi pantul yang terdengar setelah bunyi asli bergetar. </p><p>2. Jarak antara sumber suara &amp; penghalang.</p><p>3. Dampak.</p><p></p><p>Untuk penjelasan lebih lanjut, mari kita simak bersama pada pembahasan berikut, ya :)</p><p></p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p></p><p>Haii!</p><p>Pada soal ini kita akan membahas mengenai perbedaan antara Gema dan Gaung. Apa kamu tahu apa itu bunyi <strong>Gema</strong> dan <strong>Gaung</strong>? </p><p></p><p><strong>GEMA</strong></p><p>Gema adalah bunyi pantul yang baru terdengar tepat setelah bunyi asli selesai bergetar. Jadi, pada bunyi gema ini, suara asli terdengar seperti 2 kali diucapkan. Cara bunyi Gema terdengar adalah seperti</p><p>BAHAGIA - BAHAGIA</p><p></p><p><strong>GAUNG</strong></p><p>Sementara Gaung adalah bunyi pantul yang terdengar hampir bersamaan saat bunyi asli diucapkan. Tentunya, saat bunyi gaung terdengar, akan sangat mengganggu orang dalam mendengar suara aslinya, karena bunyi pantul mengecohkan bunyi asli hingga bunyi asli menjadi tidak jelas.</p><p>Contohnya seperti</p><p>BA(BA) HA(HA) GI(GI) A(A) <strong><em>atau</em></strong><strong><em> </em></strong>BAHA(BAHA) GIA(GIA)</p><p>_</p><p></p><p>Nah, setelah mengetahui apa itu Gema dan Gaung, mari kita bahas lebih lanjut mengenai letak perbedaan antara keduanya.</p><p></p><h3>1. Bunyi pantul yang terdengar setelah bunyi asli bergetar.</h3><ul><li>Seperti yang telah saya jelaskan di atas, bahwa pada Gaung, bunyi terdengar hampir bersamaan dengan bunyi aslinya. </li><li>Sementara pada Gema, bunyi pantul baru terdengar setelah bunyi asli selesai terucap/bergetar.</li></ul><p></p><h3>2. Jarak antara sumber suara &amp; penghalang.</h3><ul><li>Pada bunyi gaung, jarak antara <strong>sumber suara</strong> dan <strong>penghalangnya</strong> adalah <strong><u>sempit</u></strong>. Jadi suara pada bunyi gaung bisa langsung terpantulkan saat gelombang suara sudah menyentuh dinding pembatas. Maka tidak heran jika bunyi pantul langsung datang hampir bersamaan dengan bunyi aslinya.</li><li>Sementara pada bunyi gema, jarak antara <strong>sumber suara </strong>dan <strong>penghalangnya</strong> adalah <strong><u>lebar/jauh</u></strong>. Maka ada jarak beberapa waktu sampai getaran bunyi mencapai penghalangnya (yg membuatnya memantul kembali). Maka saat bunyi pantulnya bergetar, di saat yang sama bunyi aslinya telah selesai terucap.</li></ul><p></p><h3>3. Dampak.</h3><ul><li>Bunyi gema sangat bermanfaat dalam kehidupan manusia. Misalnya untuk mengukur kedalaman laut, yang menggunakan prinsip kerja dari <strong><em><u>Sonar</u></em></strong>. </li><li>Sementara pada bunyi gaung, bunyi pantulannya adalah kerugian bagi manusia. Misalnya pada gedung bioskop. Bunyi gaung akan memantul-mantul dan akan mengecohkan bunyi aslinya, sehingga bunyi asli tidak terdengar jelas. Oleh karena itu, pada dinding buoskop selalu dipasangi peredam suara (seperti spons, busa, atau lainnya) untuk mencegah bunyi gaung terus memantul.</li></ul><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut</p><ul><li>Apa yang dimaksud dengan bunyi pantul - https://brainly.co.id/tugas/6934593</li><li>Apa perbedaan gaung dan gema -  https://brainly.co.id/tugas/2441658</li></ul><p></p><p></p><p>\u2022</p><h3>DETAIL JAWABAN</h3><p>Mapel: Biologi</p><p>Kelas: IV SD</p><p></p><p>Bab: 8 - Bunyi</p><p>Kode Soal: 4</p><p>Kode Kategorisasi: 4.4.8</p><p>Kata Kunci: Bunyi Pantul, Gema, Gaung, Perbedaan Gema dan Gaung</p><p></p><p></p><p></p><p>#OptiTimCompetition</p><p>#FebMarch2020</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-terjadinya-badai-pasir-itu-bagaimana-511",
            "question": "Proses terjadinya\u00a0badai pasir itu bagaimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u201cBadai pasir disebabkan oleh angin kencang yang meniup tanah halus atau \npasir, dan karena saking banyaknya materi yang berterbangan \nmengakibatkan pandangan agak terganggu/menurun. Di daerah gurun biasa \nterjadi beberapa kali dalam setahun, badai pasir akan makin banyak \nterjadi karena hawa panas diatas gurun yang menyebabkan atmosfir bawah \nmenjadi tidak stabil. Ketidak stabilan udara ini bercampur dengan udara \ndi tengah troposphir bergerak kebawah, dan membuat angin kencang di \npermukaan\u201d<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "badai pasir disebabkan oleh meningkatnya kecepatan angin dalam suatu wilayah yang luas. badai pasir umumnya terjadi pada tanah yang kering <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-paragraf-1-orientasi-2-komplikasi-3-resolusi-cuman-t-139",
            "question": "CARILAH PARAGRAF\u00a0    1. ORIENTASI\r\n2. KOMPLIKASI\r\n3. RESOLUSI\r\n\r\nCUMAN TULIS NOMORNYA FAK USAH TULIS JAWABANNYA\r\n\r\nBawang Merah dan Bawang Putih\r\n\r\n1 Pada zaman dahulu, di sebuah desa tinggal sebuah keluarga yang bahagia. Keluargaitu mempunya anak yang cantik bernama Bawang Putih. Kehidupan bahagia ituterganggu saat ibu Bawang Putih sakit keras dan pada akhirnya meninggal dunia.Bawang Putih sangat berduka, demikianlah juga ayahnya. Sekarang Bawang Putihhanya tinggal berdua bersama ayahnya.\r\n\r\n2 Di desa itu, hiduplah seorang janda yang mempunyai anak bernama Bawang Merah.Sejak ibu Bawang Putih meninggal, ibu Bawang Merah kerap berkunjung ke tempattinggal Bawang Putih. Dia kerap membawakan makanan, menolong Bawang Putihmembereskan tempat tinggal atau cuma menemani Bawang Putih serta ayahnyamengobrol. Akhirnya, sang janda itu menikah dengan ayah Bawang Putih. KehidupanBawang Putih tidak sepi lagi. Dia mendapat ibu baru sekaligus saudara perempuan,yaitu Bawang Merah. Pada awalanya, sang ibu tiri dan saudara tiri itu amat baik padaBawang Putih, tetapi lama-kelamaan karakter asli mereka mulai terlihat. Mereka seringmemarahi Bawang Putih serta memberinya pekerjaan berat bila ayah mereka pergiberdagang. Sudah pasti sang ayah tidak mengetahuinya karena Bawang Putih tidakpernah mengadukan tingkah ibu dan saudara tirinya itu.\r\n\r\n3 Suatu hari, ayah Bawang Putih sakit keras dan kemudian meninggal. TinggallahBawang Putih bersama ibu dan saudara tirinya. Hari demi hari Bawang Putih disiksaoleh Bawang Merah dan ibunya. Namun, Bawang Putih menerima kehidupan itudengan tabah. Suatu hari, Bawang Putih mencuci baju ibu dan saudaranya di sungai.Ada satu baju yang terhanyut, Bawang Putih pun mengejar baju itu. Sampailah diadi sebuah rumah yang dihuni seorang nenek yang berada di tepi sungai. Nenek itumenyimpan baju Bawang Putih yang hanyut. Dia mau menyerahkan baju itu jikaBawang Putih mau membantunya membersihkan rumah. Bawang Putih pun segeramembantu nenek membersihkan rumah. Nenek itu terkesan dengan ketekunanBawang Putih melakukan tugasnya membersihkan rumah. Setelah selesai, BawangPutih berpamit pada sang nenek. Baju itu pun diserahkan nenek kepada Bawang Putih.Nenek itu juga memberi bungkusan hadiah untuk Bawang Putih karena telah bekerjamembersihkan rumah nenek. Bungkusan itu tidak boleh dibuka jika belum sampairumah. Dengan bergegas, Bawang Putih kembali ke rumah. Sesampai di rumah diaceritakan pengalamannya dan dibukanya bungkusan yang diberikan nenek. Ternyatadi dalam bungkusan itu terdapat emas yang berkilauan banyak sekali. Bawang Merahmerasa iri akan keberuntungan Bawang Putih.\r\n\r\n4 Keesokan harinya, karena rasa iri hati yang sangat, Bawang Merah melakukan hal yangsama dengan peristiwa yang dialami Bawang Putih. Dia menghanyutkan bajunya disungai dan mengikutinya sampai ia berada di depan rumah nenek. Bawang Merahbertanya apakah nenek melihat baju hanyut di sungai. Nenek pun menjawab bahwabaju itu dia simpan. Baju itu akan diberikan kepada Bawang Merah asal Bawang Merahmau membantu membersihkan rumah. Bawang Merah menolak membersihkan rumahdan tetap meminta baju itu. Sang nenek memberikan baju dan sebuah bungkus154Kelas VII SMP/MTsan yang bentuknya sama dengan bungkusan yang diberikan kepada Bawang Putih.Dengan berlari riang Bawang Merah kembali ke rumah dan ingin segera membukabungkusan dari nenek. Setelah sampai di rumah, Bawang Merah berteriak memanggilibunya. Ibu dan anak itu segera membuka bungkusan. Namun, di dalam bungkusan itubukan emas berkilau, tetapi ular yang mengejar ibu tiri dan Bawang Merah yang berlaripergi dari rumah Bawang Putih, pergi dari desa tempat Bawang Putih tinggal.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ORIENTASI=1<br>KOMPLIKASI=2<br>RESOLUSI=4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dapatkah-kamu-menyebutkan-kerugian-yang-diderita-manusia-akibat-t-743",
            "question": "Dapatkah kamu menyebutkan kerugian yang diderita manusia akibat tsunami?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "korban jiwa , harta benda tersapu air , kehilangan anggotaa keluarga DLL\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-diminta-membuat-kalimat-yang-di-dalamnya-terdapat-penjelasan-602",
            "question": "Kamu diminta membuat kalimat yang di dalamnya terdapat penjelasan bagian    kejadian dengan menggunakan konjungsi dan, tetapi, sehingga, karena, dan selain\r\nitu dengan kata-kata sendiri. Kalimat kamu itu berhubungan dengan peristiwa alam,\r\nseperti banjir dan gempa bumi.\r\na) ...............................................................................................................................\r\nb) ...............................................................................................................................\r\nc) ...............................................................................................................................\r\nd) ...............................................................................................................................\r\ne) ...............................................................................................................................\r\nitu jawabannya apa yah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Bencana banjir <strong>dan </strong>tanah longsor merupakan bencana alam yg sering terjadi di Indonesia<br>b. sekarang, banyak sekali bencana alam yang terjadi di Indonesia, <strong>tetapi</strong> rakyat Indonesia belum memiliki kesadaran untuk menjaga lingkungan mereka<br>c. Gempa bumi di Bali sangatlah besar goncangannya, <strong>sehingga </strong>roboh dan banyak memakan korban jiwa<br>d. Banjir di Magetan terjadi <strong>karena </strong>hujan yang deras<br>e. Tsunami <strong>dan </strong>gempa bumi di Aceh banyak menewaskan korban jiwa.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kerangka-teks-eksplanasi-dengan-tema-gunung-meletus-864",
            "question": "Contoh kerangka teks eksplanasi dengan tema gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada paragraf 1, berisi tentang pengertian gunung meletus. contoh:<br>gunung meletus adalah gunung yang yang mengeluarkan isi yang ada di dlamnya, misalkan lava dan lahar.<br>paragraf 2, mungkin dapat berisi bagaimana gunung dapat meletus. contoh :<br>gunung dapat meletus karena adanya pergesekan lempengan bumi.<br>paragraf 3, mungkin dapat berisi akibat dari gunung meletus. contoh :<br>peristiwa alam ini mengkibatkan, rusaknya rumah warga, warga kehilangan harta benda, mungkin kehilangan sanak saudara, hujan abu vulkanik, dan juga banjir lahar dingin.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerita-lingkungan-sekolah-dengan-narasi-402",
            "question": "Contoh cerita lingkungan sekolah dengan narasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Saya bersekolah di sma (tulis nama sekolah mu ) . Di sma saya lingkungan nya sangat bersih dan indah , ada tamannya , ada banyak tanaman seperti mawar , melati , bunga sepatu dan lain lain .\u00a0<br><br>contoh nya gitu\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kongres-370",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kongres ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kongres itu Seperti Rapat/Pertemuan Untuk membicara kan Hal Hal Penting<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kumpulan orang untuk membahas suatu masalah tertentu, terkhususnya berhubungan dengan politik.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penegasan-ulang-teks-eksposisi-tentang-kebersihan-lingkungan-486",
            "question": "Apa penegasan ulang teks eksposisi tentang kebersihan lingkungan????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi, kita harus menjaga kebersihan, dan biasakan membuang\u00a0sampah ditempatnya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Oleh karena itu,hendaknya kita jangan membuang sampah sembarangan agar lingkungan kita bersih,indah,rapi dan elok dipandang.<br>Semoga bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-untuk-mengukur-besar-kecilnya-arus-listrik-567",
            "question": "Alat untuk mengukur besar kecilnya arus listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>alat untuk mengukur besarnya arus listrik adalah amperemeter.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "~Galvanometer: alat yang digunakan untuk mengukur sejumlah kecil arus listrik<br>~Ammeter: alat mengukur arus listrik yang lebih besar<br>~voltmeter: mengukur tegangan listrik<br>~amperemeter: mengukur kuat arus<br>~wattmeter: mengukur tenaga/daya<br>~ohmmeter: mengukur hambatan listrik<br><span>~multimeter : alat yang dapat digunakan untuk mengukur semua satuan listrik.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}